+++
title = "Lightweight Java User Group München - Reaktive Programmierung"
tags = [
    "Java",
    "Spring Boot",
    "Project Reactor"
]
date = 2018-06-20T22:09:04+02:00
categories = [
    "Java",
    "Entwicklung",
    "Meetup",
]
draft = false
+++

Im Juni habe ich bei der Lightweight Java User Group einen Talk zu Reaktiver Programmierung mit Spring und Reactor gehalten.

<!--more-->

Durch die WM und dem guten Wetter waren nur Wenige beim Meetup. Es war eine tolle Location in München und von den Leuten eine super Atmospähre für ein Meetup.

Die [Lightweight Java User Group](https://www.meetup.com/Lightweight-Java-User-Group-Munchen/ "Seite der User Group auf Meetup") trifft sich ca. jeden Monat in München und es gibt Vorträge zu verschiedenen Technologien, Frameworks und Vorgehen in der Software Entwicklung.

- Infos zum Meetup vom Juni findet ihr
  [hier](https://www.meetup.com/Lightweight-Java-User-Group-Munchen/events/248063228/ "LJUG Meetup - Reaktive Programmierung").
- Die Folien zum Vortrag gibt es als
  [PDF](/downloads/2018_LJUG_Reaktive_Programmierung.pdf "Folien vom Meetup als PDF") oder als
  [Google Slides](https://docs.google.com/presentation/d/1Xo87rbHnfaiLRsVOtm-f5chBrxykMVtvoL12Y9iaOHg/edit?usp=sharing "Folien vom Meetup als Google Slides").
- Der Beispiel-Code zum Vortrag ist auf
  [Gitlab](https://gitlab.com/torstenkohn/reactive-ljug-demo "Demoprojekt zum Vortrag") zu finden.
